金管局暗示拒增發票據 港元滙價即跌穿7.84🗯

金管局發言指暫無計劃增發外滙基金票據，令市場原先期望增發票據可推升港息期望落空，港滙於下午5時即跌穿每美元兌7.84港元歷史關口，是2005年設立雙邊兌換保證以來最低水平，最低曾見7.8410，現報7.8390。

上商研究部主管林俊泓表示，本來早上已有少許購入港滙的長盤，但金管局發言後，近日市場傳聞增發票據的期望落空，滙商即掉頭沽出港元買美電，至於未來港滙會否衝向弱方兌換保證價7.85，他指要視乎套息力量會否加快推升港息，放大買美元沽港元力度。

陳德霖在《滙思》中表示，上次增發800億元外匯基金票據純粹是因應市場對高流動性票據的需求，與港元強弱無關。我們暫時未有計劃再增發，並希望市場人士不要誤會金管局不願看見港元轉弱。」

蘋果財經，關心你飯碗

快D 7.85

金管局似想逼鳩啲銀行加息？

無理由去到7.85都唔做野

岩呀 香港咁撚疊水 驚閪呀 美元正垃圾

陳duck林又9up 下星期樓市再升5%你睇

萬億儲備就快有得用啦

之後話轉掛人仔

你掛人仔港紙=廢紙
大陸佬係香港擺咁多錢正因為掛美金夠穩定 金管局同銀行始終會做野
港紙要用人仔 大陸佬第一個反對

【資金流向】陳德霖滙思撰文「港匯轉弱 何懼之有 」

即時財經 2018-03-08 17:15:22 HKT

金管局總裁陳德霖今日在滙思以「港匯轉弱 何懼之有」撰文解話，重申金管局只有在匯率觸及弱方兌換保證（7.85）水平，才會出手，並保證港匯不會弱於7.85，毋須擔心。

他又指，金管局上次增發800億元外匯基金票據純粹是因應市場對高流動性票據的需求，與港元強弱無關。暫時未有計劃再增發，並希望市場人士不要誤會金管局不願看見港元轉弱。

陳德霖強調，本港銀行2017年第三季末的平均資本充足率為18.7%，在國際上屬很高的水平。而銀行在2017年底持有高流動性資產超過4萬億港元，為資金流出提供充足的緩衝。另外，香港外匯基金有超過4萬億港元的資產，其中超過八成為外匯儲備，為保障香港金融穩定提供強大的後盾。而港元貨幣基礎約1萬7千億港元，為資金流出提供極大的緩衝。金管局有信心香港有能力應付往後資產市場波動和資金外流帶來的挑戰。

唔咁做土共點食左個千億外匯儲備

Banker 成日話有1800億銀行結餘，所以唔加息

金融管就話等到7.85先放水，逼銀行用鬼埋筆錢，跟番美息

我估25/3前到7.85

個人理解
你食外匯=加息期無得緩衝買港紙
變相姐係逼銀行加息 港資產跌市
依家香港最貴果堆樓都係大陸佬手上
你要外匯就無樓炒
雖然理論上可行 但唔見得強國真係缺水成咁

真心問 1800億可以燒幾耐

港美息差距如果唔夠0.5%，就應該有排都唔會郁到。但到25/3有1.25%， 個個仲唔狗衝去換美元
資金自由進出，無得估

成班銀行佬拓住香港樓市，睇佢拓得幾耐

聯邦基金利率1.5厘 3月中再加0.25
香港點追加😅
唔通一次加1厘咩

係，政府角色好被動。如果呢次未到7.85又增發外匯基金票據，銀行家又話水浸唔加息

脫勾

咪ff,打死都唔信，邊夠膽呀

一早要脫啦，成日俾美金拖後腳

上幾次無跟美元加，而家追落後一次過加一厘

岩 港紙全球第8大
D人信得過hkd✌🏻

好想知到左7.85 我地banker唔加息
陳duck林吹9我脹咩😼🖕🏻

銀行借咁多錢俾人買地皮..

開始聞到有燶味，爆個下好睇過天津支爆

香港冇物業空置稅
班發展商個底夠厚實坐贏班買家

係吹你唔脹，不過第日一次加一厘會嚇死班樓奴

加息吧

未京過

如果金管局唔收番之前創造嘅港元，理論上，筆錢銀行係永遠用唔完。

假設香港銀行體系總結餘100億，A銀行借50億港元畀阿甲向阿乙買農地，阿乙收到呢50億後存入B銀行，最終銀行體系總結餘都係100億冇變。

所以要香港貨幣正常化，金管局就要畀弱方兌換保證啟動

咁新樓呼吸plan嗰班呢？

果d不嬲都死硬啦

爆佢老母 好波

唔好咁啦，可唔可以比佢地享受埋呢一兩年未爆嘅美好時光先講個事實比佢地聽😂

又燈。。。

當年大鱷狙擊港元去到咩價位

爆條鐵，香港樓價只升不跌🖕🏻

靠ching帶領大家

兩個scenarios:

1) 加息，匯（相對）强
2) 唔加息，匯弱

1: 加息就去槓桿，匯强就資產估值低，兩者都係利淡香港金融同地產
相反，2就係利好

所以金管局咁做，即係爭取時間俾個party玩多陣，中共咁多野未上市，咁多大計未搞

從貨幣政策睇，明知全世界收水自己都唔跟住收，即係日後調整幅度會大
一開始用哂匯率波幅抵消走錢壓力，即係跟住所有走錢壓力都會反映喺利息
日後加息會急，容易爆煲

冇其他特別原因既話，陰謀論講，金管局咁做係為咗爭取時間俾中共炒野，而犧牲香港既金融穩定

有樓都咁話，加囉 點都要加d

除左樓之外，加息對企業借貸，運作有無影響

不過有一個minor考慮：
知道多人走錢，㩒到嗰匯率最低，咪賺啲匯水囉

岩

樓價又升

Ma 自己話自己只係找換店

......

有

港元(掛美金)=香港最後價值, 真正硬實力

共匪走投無路就會搾取埋呢樣最後價值

到7.85就無buffer

到時就用生命值硬接

- 1997-98金融風暴時，金管局不明文嘅出手價位係7.75。
- 1998年尾任七招，給予銀行明確弱方兌換保證，並從1999年4月起，弱方兌換保證匯價由7.75用500日時間，調整至7.80。
- 2005年5月18日任三招，提供埋強方兌換保證7.75，而弱方兌換保證就由5月23日起用四星期時間，逐步調整至7.85。

可以參考我整嘅歷年港匯圖:

對上一次弱方兌換保證被啟動係2005年5月19日，當年弱方保證匯價仲係7.80，金管局買入31億港元，銀行體系總結餘由38億幾降到8億，一個月HIBOR由兩厘頭上升一厘到3.4厘，追番之前冇跟美國加嘅幾次息。

預咗啦， 支那香港係支那自古以來不可分裂既一部份。 本身話有50年俾支那追過香港， 到時就無影響。 不過支那狗改不了吃屎， 辛苦追人不如直接整死香港重快啦

就快睇到生命值硬接

終於睇到樓爆了

banker:大L把錢
除非有大戶夾埋衝擊聯匯，如果唔係減息都仲得

強國唔缺水

呢輪D hibor仲跌左

脫左隨時同人仔掛勾

香港banker 堅持唔加息
玩9金管局 吹咩

一句到尾，幾時樓爆，我要業主仆街

千八億又真係幾多，都夠比十日美國軍費

陰跌幾年，唔會一夜間跌幾成

姐係要香港人填上面啲爛數

係，數值升，價值跌

都係升

話說新鴻基計劃拆細股份

頂埋6月msci

加息因素一早已消化，樓市繼續gogogo

掛咪掛囉，其實有好怕

銀行息口要頂住

生番揸旗你同佢講夠唔夠膽

走唔到資？

但如果而家金管局就增發1700億外匯基金票據，令銀行體系總結餘跌到十億，香港利率升到貼近美息，咁啲錢就唔流走嘞喎。往後金管局就要繼續承擔呢幾年發嘅一萬億外匯基金票據續期，繼續每年畀幾十億利息供養銀行，否則金管局票據一旦唔續期，銀行體系總結餘又升番，香港利率又低過美國。

銀行一路都唔加息都係因為呢輪個樓市好瘋狂，好多人會做按揭，新樓又要做，換樓又要做，加按又要做，襯個party未完時引多啲人落搭，到時加息時，銀行咪劏牛咁劏，所以匯豐咪話加息時，盈利會增加

已重注5號仔做對沖

到時美國都3厘息，啲錢做咩仲放香港，我地無外匯管制

D錢放香港炒股 半日就有
(如果仲有牛市)

咁一次做到咁盡夾息又係即刻爆
都係講緊中庸之道啫
現時金管局係完全唔收水
如果發啲票據,息口升番0.25%，至少息差唔好再拉闊都好啩

但如果爆煲5號仔奶到應喎
一路有人講港樓好多係中国人用高槓桿買
一變負資產佢地會唔會著草番中国算數

所以金管局係想一路令息差擴闊，走資加劇
逼銀行加息，銀行無得唔加
金管局就係覺得自己有萬億外匯儲備，同啲銀行玩鋪大既，有咩事，咪用外匯儲備頂著7.85呢個位

1.壓力測試加辣招已經減低左好多爆煲風險
2.宜家係利率正常化，咁樣都爆煲，證明香港樓市真係豆腐咁脆弱，唔好講到咁差好喎

陳德霖認為,這亦是不正確的。金管局上次增發800億元外匯基金票據純粹是因應市場對高流動性票據的需求,與港元強弱無關。金管局暫時未有計劃再增發,並希望市場人士不要誤會金管局不願看見港元轉弱。其實我們是期望在港美息差擴闊的環境下,港元流入美元,觸及7.85水平,金管局出手,貨幣基礎逐步縮減,為港元利息正常化提供條件。

睇後面就知陳德霖串緊銀行
咩叫「期望在港美息差擴闊的環境下,港元流入美元」
嫌港紙多定佢覺吹奏美元 擺明就係專登食花 等月底加息 港匯再跌 局你班PK加港息

上幾個月咪發個票據囉 HIBOR升一陣依家又落番來 你覺得MA會唔會咁ON9 明知發票據無效都繼續用 依家擺明焗9班BANKER 加息

Hibor根本比班banker控制住
霖仔：你班仆街分下莊閒好

咁佢係慳咗啲票據利息
但咁樣佢會好被動，一到7.85，銀根，息口走勢係完全反咉市場供求，可能會好chok而佢冇得控制
同埋佢唔提早收油 ，寧願炒到最後一刻先由嗰市場迫銀行收水收槓桿，升得高跌得急，咪容易出事

加息後既樓市
個人覺得要睇黎銀行既按揭想收到幾緊 同埋發展商開咩價比咩優惠

依家香港失業率低 各行各業基本面都好 自住樓加息供多兩三千都唔會爆
但係樓市繼續升既前題下 如果之後新買樓既買家難上車 難過壓測 發展商又唔想再平俾你
上到購買力最飽和狀態 樓價就會回調 就算係3-5%都好 連同埋股市到時好大機會已下行 可能就會推觸比較明顯既跌市

純推測FF

哩點我又冇諗過
學野

死都係班呼吸PLAN弱者當房死 講真GLOBAL REIT 高位跌左成20% YIELD SENSITIVE ASSET 都跌到仆街 係得香港樓市咁硬淨

LM

因為宜家比發展商控制左一手樓價，二手樓就跟著影響
只要一手樓減價，二手樓一定跌
如果加息，就算發展商個二按都貴息到hihi,點借得落手
唔排除發展商會減少少少少少價，低銷加息影響
整體樓價未必有得升

利率正常化正式起動

加息對按揭影響不大，我更關心對各行業借貸既影響，如果銀行向中小企關水喉，就唔係淨係供多千幾蚊咁簡單

金管局等咗好耐，想夾班banker

樓市瘋狂借按揭，好賺過定存息差借比公司做生意

利率正常化今年先到，美國又就快公報第一季縮表結果。

上次縮表快過預期，道指即跌1000點，希望今次唔好再來多次

所以聽日股市點睇

係，會影響實體經際。縮表後銀行資金成本上升，到時唔會再有阿豬阿狗都借到錢的情況

有3%按測係咪好穩陣

香港係全球唯一一個地方樓市不跌既地區
日本都會有地震等大型天災因素
香港樓市幾乎係天時地利人和

留名睇全球爆炸

金管局發咗好多批唔同期限嘅外匯基金票據，每隔幾日就有票據到期，金管局可是乎市況決定是否續期。

銀行手上嘅票據亦可作抵押，向金管局貼現窗以貼現率借隔夜港元，所以港元隔夜利率升極都有個上限。

加息？ 會唔會加到10 厘架？ 頂唔順架喎 !

美帝都未到

7.8425了，差0.075就嚟料

打少左個0

就係想襯息差未去到最癲既時候剎停先
出事有兩個可能
1比炒家狙擊
2美國出事要撲水返去

7.8410

由7.82去7.83，用咗兩個月
由7.83去7.84，兩日

不對...

因為忽略了幾點
1. 銀行體系係有利息的，如果銀行體系錢無增加，假設利息都存回銀行體系內，是的仍然100億但利息佔的比例會越來越多，用於付息的現金越來越少，總會有資金斷裂的時候，因為債務已違約，那時整個存款創造會加速反轉,即去杠桿。

2. 不可能所有錢都會存回本地銀行體系內。

3. 假設了資產價格不變，如果資產價值下跌，會影響銀行資產負債表，資本減少的情況下用於借貸的現金一定會減少，借貸需求也會減少，現金創造的速率亦會減速，通縮會就此影成。

4. 香港根本談不上貨幣正不正常化，因為香港根本無央行及貨幣決策...貨幣多與少純粹取決於資本對香港的信心及流向。

學生留名 想理解下個mechanism

觸發點係港美息差 美國加息 香港唔跟 >資金走向高息貨幣（美元） >港元匯率下跌 >息差不斷擴闊 >港元匯率下跌到歷史低，但未到7.85

咁平時金管局係港元未到7.85既時候就會出手 例如增發外匯基金票據 吸走銀行結餘 >銀行同業拆息hibor就會扯高 >息差收窄 >資金流回港元 >港元匯率上升 咁就唔使真係入市買港元已經可以扯高返個匯率

但係今次金管局就遲遲都唔發外匯基金票據，寧願等到7.85弱方兌換保證再入市都未遲。咁樣做法港元會繼續跌 >資金繼續流走 >銀行結餘持續減少（？） > hibor就上升 > 息差收窄 >資金流回港元 >港元匯率上升 咁樣就唔使發票據都可以令到港元匯率上升

至於銀行點解唔肯跟美息係第一結餘充足；第二係唔想影響樓市住，等多d transactions 遲d加息一野食鋪勁既

爬完文暫時係咁理解 有錯請屌

外滙基金票據以我所認識的是 「當市場上由於出現大量港元沽盤，令港元的滙價出現貶值壓力時，金融管理局便可以在市場上出售外滙基金票據，把市場過剩的港元抽離市場，令到滙價可以返回正常水平；相反，當市場上出現大量港元買盤，令港元出現升值壓力時，金融管理局便會在市場上購回外滙基金票據，把足夠的港元釋回貨幣市場，以紓緩港元的升值壓力。」所以它工用更像一個buffer 或者係2nd cache。

所以如果港元沽盤大強越接近7.85, 理論上應該是減少外匯基金票據而不是增發，從而放出港元回市場，減少通縮的壓力... 你指出既增發 > 拆息升 > 吸引資本流入是不可能的...因為拆息一來只係銀行跟銀行間的拆借利率，應該無資金會為了借錢給銀行而大量流入拆息高的地方，二係如果增發票據息率比拆息低太多或是比美息低很多，邊個會買增發票據？所以增發票據一定要付上一定的利息成本去吸引人買，金融管理局點會願意不斷付上利息成本？ 三. 如果拆息扯高可能第一時間效果不是吸引資金流入，而係銀行收緊借貸或者係加貸款利率，那麼就會迫使借款人去扛槓，經濟立時會下跌。

好快到7.85

陳日DH 7.84371

so what ~~

脫左係廢港元。仲掛咩勾咁煩

留名學嘢

同人仔掛真係引起走資啦

港元隨時大貶

港共掛人仔只係遲早嘅事

靜係想知對資產格價有幾大影響?

起碼三十年後
一掛港紙貶到要央行維穩

掛人仔自動送外匯管制，全部人無得走。

呼吸plan 嗰班

掛之前已經瘋狂走
到時港紙跌港樓都要跌

做過7.844

外滙基金票據以我所認識的是 「當市場上由於出現大量港元沽盤，令港元的滙價出現貶值壓力時，金融管理局便可以在市場上出售外滙基金票據，把市場過剩的港元抽離市場，令到滙價可以返回正常水平

所以如果港元沽盤大強越接近7.85, 理論上應該是減少外匯基金票據而不是增發，從而放出港元回市場

你頭個論據已經自打嘴巴.

rare good post in here

好多人都唔理interest問題，可能巳被長期零息洗腦

通縮更被人當笑話

你見到人仔自由流動先啦，sor 9

升息係必須，跟retalet，只係ma 不願背上利息成本

ma 係唔係唔信D美元短期閃人？

自大會出事喎

所以如果港元沽盤大強越接近7.85, 理論上應該是減少外匯基金票據而不是增發，從而放出港元回市場，減少通縮的壓力...

有無可能？你啲理論錯哂，放出港元咪多左港元，多左港元咪兌率再跌，發外匯票據導致息率上升，港美利率收窄減少熱錢流走

會唔會係咁：
美元走人響依家環境下係大勢(QE完、稅改、加息、縮表)......所以MA就由佢去到7.85，到弱方保證就減外儲接港元

之前咁多年d錢流入香港，依家要還

與其透過夾拆息去減慢外匯流走，倒不如順勢由得佢流走？

甲由屋

諗唔通果件係你

你知唔知乜叫通縮？

錢數量多係必扁值？而家係fiat 世界呀

你好接近陳總，莫非你就係佢？

放出既港元唔係多左港元...而係Pool 入面的港元流返出銀行體系...即把港元由不在市面流通改到流通...同匯價無直接關係 (因為都係港元只不個放係金管局個pocket 入面）

放左出來市面多左港元，會唔會再跌， 係要睇錢會唔會再流走...

所以係兩個問題...無正相關

再重新，港元唔會同美元脫勾
如果同人民幣掛勾等於宣布香港將會玩完再等於港元步入歷史
大量內外資會走，到時香港可以變返做一個漁港
所以講野唔該經下大腦，為左親共講埋一大堆不負任說話

冇錯，其實萬一有聯匯嘅負面消息流出都好危險，隨時俾外面再狙擊
所以一向MA都好口硬，聯匯去到世界末日都唔會郁

但要小心任總，之前講過幾次話要review聯匯，而家喺行政會議會唔會陰陰濕濕做嘢，拭目以待。

直接脫勾或者掛人民幣就一定冇可能
最多話改掛一藍子貨幣。當然果一籃子有啲咩，你明既

人民幣都係掛一籃子
到時咪一籃兩掛囉

即係港匯跌然後放多d港元出街？

香港係唔適合掛太多貨幣，好易變左洗黑錢地方，人民幣唔係自由市場，唔適合掛勾，現階段只有美元最適合

我回緊RxTalet巴.

港匯跌點會放多d港元出街 除非你想斷聯

今時今日呢班親支共嘅... 有咩無可能？

我知
係有D奇怪既 可能r巴打誤解左出售即係唔要d票據 所以無理由港匯跌仲放港元出黎

唔係呢方面專家，想問點解銀行死都唔加息？ 想爭按揭客？

呀清

乜叫連滙？

而家全因息差呀

要斷聯唔係咁情況

佢巳解釋得好清楚

好刺激

如果金管局沒進行外匯操作或增減外匯基金票據發行量，銀行體系總結餘係唔會有大變化

例如2010年5月12日至2012年10月22日期間，總結餘都係維持1486億水平:

2016年9月14日至2017年8月22日期間，總結餘都係維持2595億水平:

At the end of the day when all payments are cancelled out against each other, these banks have to ‘settle’ between themselves by transferring money between these reserve accounts. Now the important thing is that this system of central bank reserve accounts is a closed loop. It’s technically impossible for any central bank reserves to leave the loop, because central bank reserves are by definition numbers in accounts at the central bank, and only the Bank of England is able to actually create or destroy central bank reserves. So, when all the payments are cleared at the end of the day and the banks find out how much they actually need to transfer to settle up, some banks will end up having to pay money to other banks, and other banks will end up receiving money from other banks. What happens if one bank doesn’t have enough central bank reserves at the end of the day to make it’s payments to other banks? Well because it’s a closed loop system, it’s mathematically certain that one of the other banks will have more money than it needs to make it’s payments. What happens then is that the bank that has more central bank reserves than it needs lends some of them to the bank that doesn’t have enough. This lending of central bank reserves between commercial banks is called the inter-bank lending market. And as long as the banks that end up with more reserves than they need are happy to lend it to banks that have less reserves than they need, then all banks will be able to make their payments, and there’s nothing to worry about. So a bank can actually make a loan, creating new money in the hands of the public, even if it doesn’t have the reserves, because it knows that at the end of the day, when all payments are netted out against each other, another bank will be there willing to lend it some reserves to settle its own payments.

So as long as all banks are increasing their lending at roughly the same rate, the money supply can keep increasing without the need for additional reserves. So banks don’t really depend on having reserves before they can create money. They can make the loan first and find the reserves to settle the payment by borrowing them from another bank. And collectively, banks can increase the money supply almost indefinitely without being restrained by the amount of central bank reserves.

lm

港滙持續轉弱，一度見7.8441，再創2005年設立雙向兌換保證以來最低。

滙豐銀行副主席兼行政總裁王冬勝表示，目前本港外滙儲備充裕，經濟情況亦不錯。近期港滙疲弱，相信是因港美息差仍有距離，投資者以港元買美元。

他認為，若兩地息差收窄，情況不會這麼嚴重。若港滙跌穿7.85，相信金管局便會有所行動。

香港大把錢

下緊一盤好大既棋

學生留名學野
睇到呢到唔係太明
想請敎下各位
究竟外滙基金票據同
買港元沽美金
個分別係邊
唔兩者唔係都係港元入金管局袋咩
個分別係咪個市唔係多左美金而係票據
咁個意義有咩唔到

又無事了

7.8414喎
下星期美國又加硬息

市場已經消化

套息行動係easy money

如果美國再加0.25%， 肯定瘋狂套戥

你地會點套?

個機制應該係，到左上下限，MA會出黎頂，而家下限，熱錢沽港紙換美金，MA收番港紙，同時自己小左美金。個貨幣基礎應該係小左。

除非有新工具開發左，唔行呢套。

同時大家要留意一點，港紙嘅角色，形象化咁睇，其實係美金代幣。除左息差同供求，個value係睇究竟個市場對港紙有幾大信心。

似乎主流媒體有心將重點放前2點而刻意ignore後面個點

銀行水浸，怕乜

點解唔係0.5

每次都係0.25% 咁升啦。驚升大啲市場反應激烈

去到7.844了，仲有五十幾點子

一個月Hibor去到0.79厘，睇埋美國議息之後香港加唔加啦

7.8440維持咗成日
一去到呢個價 就自動落返
我估計佢哋已經出手

邊個出手?

雲丶打丶麵

是咪老猫出手?

做緊DH

DH 7.8446

等美國佬